<resources>
    <string name="app_name">जूम गाइड </string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="Gamesettings">
       <b>जूम गाइड</b>
<a href= "https://play.google.com/store/apps/details?id=us.zoom.videomeetings"> Download Zoom </a> से ज़ूम डाउनलोड करें।
\n\n
स्थापना को पूरा करने के लिए किसी भी अतिरिक्त स्क्रीन निर्देशों का पालन करें।\n\n
लॉग इन करें और ज़ूम शुरू करें\n\n
साइन इन बटन का चयन करके लॉग इन करें\n\n
साइन इन एसएसओ का चयन करके साइन इन करें\n\n
कंपनी डोमेन के लिए फ़ील्ड बॉक्स में टाइप करें और जारी रखें पर क्लिक करें\n\n
सक्रिय निर्देशिका खाते के साथ साइन इन करें। फिर अपना पासवर्ड डालें। यह उपयोगकर्ता खाता और पासवर्ड आपके कंप्यूटर में साइन इन करने के लिए उपयोग किया जाना चाहिए। साइन-ऑन पर क्लिक करें\n\n
आपका ज़ूम कंट्रोल पैनल स्वतः दिखाई देगा।\n\n

यदि ज़ूम कंट्रोल पैनल दिखाई नहीं देता है, तो यह आपके स्टार्ट मेनू में जाकर ज़ूम को चुनकर खोला जा सकता है।\n\n

कोई मीटिंग निर्धारित करें\n\n
यदि आप ज़ूम इन करने के लिए पहले से साइन इन नहीं हैं:\n\n

अपने प्रारंभ मेनू या डेस्कटॉप से ​​ज़ूम खोलें\n\n
ज़ूम करने के लिए साइन इन करें\n\n
लॉग इन करने के बाद आपका ज़ूम कंट्रोल पैनल प्रदर्शित होगा।\n\n
अपनी मीटिंग शेड्यूल करें\n\n
ज़ूम मीटिंग शेड्यूलर खोलने के लिए शेड्यूल का चयन करें\n\n
अपनी बैठक को एक विषय दें\n\n
बैठक प्रारंभ तिथि और अवधि निर्धारित करें\n\n
वीडियो सेट करें (जब किसी मीटिंग में शामिल हों) होस्ट ऑन (वैकल्पिक)\n\n
प्रतिभागियों को ऑन (वैकल्पिक) पर सेट करें\n\n
होस्ट से पहले जॉइन करें (अनुशंसित - मीटिंग के पहले उपस्थित लोगों को निमंत्रण लिंक, ऑडियो और वीडियो का परीक्षण करने की अनुमति देता है)\n\n
नीले शेड्यूल बटन का चयन करें\n\n
ज़ूम शेड्यूल स्क्रीन\n\n
नीले शेड्यूल बटन का चयन करने के तुरंत बाद, और आउटलुक मीटिंग आमंत्रण दिखाई देगा:\n\n
ज़ूम से आउटलुक स्क्रीन\n\n
"To:" फ़ील्ड में अपने प्राप्तकर्ता जोड़ें और भेजें।\n\n
बैठक के दिन, हर कोई मीटिंग में शामिल होने के लिए अपने कैलेंडर आमंत्रण के अंदर ज़ूम लिंक पर क्लिक करेगा।\n\n

नोट: मीटिंग लिंक तुरंत तैयार है। हम अनुशंसा करते हैं कि आपके पास उपस्थित लोग लिंक पर क्लिक करके और शामिल होकर मीटिंग लिंक का परीक्षण करें। यदि कोई समस्या है, तो बैठक शुरू होने से पहले उपस्थितगण उन्हें हल करने का प्रयास कर सकते हैं।\n\n

यदि बैठक में आमंत्रित किसी व्यक्ति के पास कोई उपकरण नहीं है, तो वे निमंत्रण में फोन नंबर डायल करके जुड़ सकते हैं।\n\n

सामान्य कार्यों के लिए कीबोर्ड शॉर्टकट\n\n
ज़ूम कीबोर्ड शॉर्टकट उन चीज़ों के लिए जो आप हर समय करते हैं।\n\n
Ctrl + Alt + Shift: ज़ूम के मीटिंग नियंत्रण पर ध्यान केंद्रित करें\n\n

Alt: एक्सेसिबिलिटी सेटिंग्स में "ऑलवेज मीटिंग  टूलबार दिखाएं" विकल्प को चालू / बंद करें\n\n
Alt + V: अपना वीडियो प्रारंभ / बंद करें\n\n
Alt + A: अपने ऑडियो को म्यूट / अनम्यूट करें\n\n
Alt + M: होस्ट नोट को छोड़कर सभी को म्यूट / अनम्यूट करें: केवल मीटिंग होस्ट के लिए\n\n
Alt + S: शेयर स्क्रीन लॉन्च करें और स्क्रीन शेयर बंद करें नोट: केवल तभी काम करेगा जब कंट्रोल टूलबार को पूरा करना है\n\n
Alt + T: स्क्रीन शेयर को रोकें या फिर से शुरू करें नोट: केवल तभी काम करेगा जब कंट्रोल टूलबार से मिलने पर फोकस हो\n\n
Alt + R: स्थानीय रिकॉर्डिंग शुरू / बंद करें\n\n
Alt + C: क्लाउड रिकॉर्डिंग शुरू / बंद करें\n\n
Alt + P: रिकॉर्डिंग को रोकें या फिर से शुरू करें\n\n
Alt + N: कैमरा स्विच करें\n\n
Alt + F: फुलस्क्रीन डालें या बाहर निकलें\n\n
Alt + H: इन-मीटिंग चैट पैनल प्रदर्शित / छुपाएँ\n\n
Alt + U: प्रतिभागियों के पैनल को प्रदर्शित / छिपाना\n\n
Alt + I: ओपन इनवाइट विंडो\n\n
Alt + Y: हाथ उठाएँ / निचला हाथ\n\n
Alt + Shift + T: स्क्रीनशॉट\n\n
Ctrl + 2: सक्रिय स्पीकर नाम पढ़ें\n\n
Alt + H, U, M, A, V, S के साथ अपनी बैठकें शुरू करें।\n\n



    </string>
    <string name="landing">






    </string>
    <string name="positioning">

 <b>ज़ूम में मीटिंग विंडो नेविगेट करना सीखें।
</b>
\n\n
मुख्य सामग्री क्षेत्र\n\n
जो भी वर्तमान में बोल रहा है, वीडियो फ़ीड (या चुने हुए आइकन) प्रदर्शित करता है, जब तक कि शेयर स्क्रीन सक्षम न हो (नीचे देखें)। अन्य उपयोगकर्ता फ़ीड पृष्ठ के शीर्ष पर प्रदर्शित किए जाएंगे।\n\n

नीचे उपकरण पट्टी\n\n
म्यूट: अपने ऑडियो आउटपुट को नियंत्रित करें।\n\n

वीडियो प्रारंभ करें: अपने वीडियो आउटपुट को नियंत्रित करें।\n\n

आमंत्रित करें: यदि आप मीटिंग में भाग लेने के लिए अपने साइट प्रतिभागियों के अलावा अन्य उपयोगकर्ताओं को आमंत्रित करना चाहते हैं, तो इस उन्नत विकल्प का उपयोग करें।

प्रतिभागियों को प्रबंधित करें: सभी प्रतिभागियों को सूचीबद्ध करने वाली एक पॉप-अप विंडो खोलता है। इस विंडो से आप यह कर सकते हैं:\n\n

मूक प्रतिभागी
अक्षम वीडियो
अन्य प्रतिभागियों को अपनी स्क्रीन साझा करने से रोकें
बैठक को लॉक करें ताकि कोई नया प्रतिभागी प्रवेश न कर सके
शेयर स्क्रीन: अपना पूरा डेस्कटॉप या विशिष्ट विंडो साझा करें। स्क्रीन शेयरिंग शुरू करना मुख्य मीटिंग विंडो को कम करता है और आपके द्वारा साझा किए जा रहे विंडो को हाइलाइट करता है (यदि आप विंडो साझा कर रहे हैं और डेस्कटॉप नहीं)। स्टॉप शेयर पर क्लिक करके आप किसी भी समय साझा करना बंद कर सकते हैं।\n\n

चैट: सभी प्रतिभागियों के साथ संवाद करें या प्रतिभागियों की सूची में उनके नाम पर क्लिक करके विशिष्ट प्रतिभागियों को संदेश भेजें।\n\n

रिकॉर्ड: क्लिकिंग रिकॉर्ड सत्र के लिए रिकॉर्डिंग शुरू करता है। रिकॉर्डिंग को आपके कंप्यूटर पर सेटिंग्स -> रिकॉर्डिंग में सेट फ़ोल्डर में स्थानीय रूप से संग्रहीत किया जाता है। होस्ट की अनुमति के बिना प्रतिभागी सत्र रिकॉर्ड नहीं कर पाएंगे। यदि कोई प्रतिभागी सत्र रिकॉर्ड करता है, तो रिकॉर्डिंग भागीदार के कंप्यूटर पर स्थानीय रूप से संग्रहीत की जाएगी।\n\n
    </string>


    <string name="miscc">


              <b>ज़ूम: सेटिंग्स और कॉन्फ़िगरेशन</b>\n\n
ज़ूम सेटिंग आपको अपनी मीटिंग सहभागिता वरीयताओं को अनुकूलित करने की क्षमता प्रदान करती है।\n\n

ज़ूम क्लाइंट एप्लिकेशन से, अपनी प्राथमिकताओं को अनुकूलित करने के लिए सेटिंग बटन का चयन करें। सेटिंग्स कॉन्फ़िगर करें\n\n
ज़ूम सेटिंग स्क्रीन खुल जाएगी:\n\n
<b>ऑडियो सेटिंग
</b>\n\n
ऑडियो सेटिंग्स आपको भागीदारी को पूरा करने के लिए, आपके ऑडियो, कंप्यूटर या फोन के स्रोत को निर्धारित करने की क्षमता प्रदान करती हैं। आप अपने कंप्यूटर की ऑडियो क्षमताओं का परीक्षण भी कर सकते हैं।\n\n
<b>आवाज की सेटिंग
</b>
\n\n
उन स्पीकरों का चयन करें जिन्हें आप अपने कंप्यूटर के ऑडियो प्लेबैक उपकरणों की सूची से टेस्ट-स्पीकर बटन के बगल में सूचीबद्ध करना चाहते हैं।\n\n
टेस्ट स्पीकर बटन पर क्लिक करें।\n\n
जब तक आप संतुष्ट न हों तब तक चयनित प्लेबैक डिवाइस की मात्रा को समायोजित करें।\n\n
उस माइक्रोफ़ोन का चयन करें जिसे आप अपने कंप्यूटर के ऑडियो रिकॉर्डिंग उपकरणों की सूची से टेस्ट माइक बटन के बगल में ड्रॉप-डाउन में सूचीबद्ध करना चाहते हैं।\n\n
Test Mic बटन पर क्लिक करें।\n\n
जब तक आप संतुष्ट नहीं हो जाते तब तक चयनित रिकॉर्डिंग डिवाइस की मात्रा को समायोजित करें।\n\n
मीटिंग के लिए अपनी ऑडियो प्राथमिकताएँ चुनें।\n\n

        <b>वीडियो सेटिंग्स
</b>\n\n
        वीडियो सेटिंग्स आपको सहभागिता के दौरान अपनी प्राथमिकताएँ निर्धारित करने की क्षमता प्रदान करती हैं।\n\n

"कैमरा" ड्रॉपडाउन सूची से वह कैमरा चुनें जिसे आप उपयोग करना चाहते हैं।\n\n
वाइडस्क्रीन और मूल पहलू अनुपात के बीच चयन करें।\n\n
नोट: वाइडस्क्रीन पहलू अनुपात वीडियो प्लेबैक के दोनों किनारों पर काली पट्टियाँ प्रस्तुत करता है।\n\n
मीटिंग के लिए अपनी वीडियो प्राथमिकताएं चुनें।\n\n
        <b>व्यक्तिगत बैठक आईडी सेट करें</b>\n\n
        आपकी मीटिंग आईडी एक अद्वितीय संख्या है जो आपके व्यक्तिगत वर्चुअल कॉन्फ्रेंस रूम से जुड़ती है। जब आप एक जूम इनविटेशन बनाते हैं, तो आपका मीटिंग लिंक इस तरह से एक मनमानी संख्या में समाप्त हो जाएगा\n\n

हम अनुशंसा करते हैं कि आप ज़ूम द्वारा स्वचालित रूप से सौंपे गए यादृच्छिक संख्या स्ट्रिंग के बजाय अपनी व्यक्तिगत मीटिंग आईडी को अपने कार्यालय फ़ोन नंबर में बदल दें।\n\n

अपनी व्यक्तिगत मीटिंग आईडी बदलें\n\n
ज़ूम सेटिंग्स स्क्रीन से, उन्नत सुविधाएँ चुनें और फिर मेरा प्रोफ़ाइल संपादित करें। यदि आप मोबाइल ऐप का उपयोग कर रहे हैं, तो आपका इंटरनेट ब्राउज़र खुल जाएगा।\n\n
उन्नत सेटिंग्स स्क्रीनशॉट\n\n
व्यक्तिगत मीटिंग आईडी के तहत, संपादित करें का चयन करें।\n\n
व्यक्तिगत बैठक आईडी स्क्रीनशॉट\n\n
अपनी व्यक्तिगत मीटिंग ID के लिए अपना फ़ोन नंबर दर्ज करें और तुरंत मीटिंग के लिए व्यक्तिगत मीटिंग ID का उपयोग करें।\n\n
व्यक्तिगत मीटिंग आईडी स्क्रीनशॉट की पुष्टि करें\n\n
आपकी व्यक्तिगत मीटिंग आईडी स्वचालित रूप से आपकी व्यक्तिगत मीटिंग URL बन जाती है; जैसे https://zoom.us/j/5551112222\n\n
    </string>




    <string name="misc">
        <b>ज़ूम: मीटिंग शेड्यूल करें</b>\n\n
      क्लाइंट खोलें।\n\n
अनुसूची चुनें।\n\n
निम्नलिखित विकल्प चुनें:\n\n
विषय\n\n
प्रारंभ दिनांक और समय\n\n
अवधि\n\n
समय क्षेत्र\n\n
आवर्ती बैठक (सक्षम / अक्षम)\n\n
वीडियो (बैठक में शामिल होने पर)\n\n
होस्ट (चालू / बंद)\n\n
प्रतिभागी (चालू / बंद)\n\n
ऑडियो विकल्प (केवल टेलीफोन, केवल वीओआईपी, या दोनों)\n\n
बैठक के विकल्प\n\n
पासवर्ड की आवश्यकता है (सक्षम / अक्षम करें)\n\n
होस्ट से पहले जुड़ने में सक्षम करें (सक्षम / अक्षम करें)\n\n
व्यक्तिगत मीटिंग आईडी का उपयोग करें (सक्षम / अक्षम करें)\n\n
कैलेंडर (Outlook, Google कैलेंडर, या अन्य कैलेंडर)\n\n

    </string>
    <string name="vita">
<b>ज़ूम: मीटिंग प्रारंभ करें</b>\n\n
क्लाइंट खोलें।\n\n
वीडियो के बिना या तो प्रारंभ करें या वीडियो के साथ प्रारंभ करें चुनें।\n\n
बैठक तुरंत शुरू होती है, जो साझा करने के लिए URL की प्रतिलिपि बनाने की क्षमता प्रदान करती है।\n\n
    </string>
<string name="vitah">
<b>ज़ूम: मीटिंग में शामिल हों</b>\n\n
डेस्कटॉप क्लाइंट एक निष्पादन योग्य प्रोग्राम है जो आपको अपने व्यक्तिगत कंप्यूटर से मीटिंग में भाग लेने की क्षमता प्रदान करता है।\n\n

डेस्कटॉप क्लाइंट से मीटिंग में कैसे शामिल हों\n\n
बैठकों में शामिल होना सरल है।\n\n

Zoom.us पर नेविगेट करें और पृष्ठ के शीर्ष पर एक बैठक में शामिल हों लिंक पर क्लिक करें, फिर मीटिंग आईडी दर्ज करें।\n\n
नोट: जूम की बैठकों में फोन और कंप्यूटर के माध्यम से भाग लिया जा सकता है। बैठक के प्रतिभागियों को ईमेल के माध्यम से एक ईवेंट निमंत्रण प्राप्त होगा।\n\n
वैकल्पिक: प्रतिभागी मीटिंग के URL पर सीधे नेविगेट करके मीटिंग में शामिल हो सकते हैं।\n\n
अपने ऑडियो विकल्प के लिए संकेत देने पर एक विकल्प बनाएं: कंप्यूटर या फोन।\n\n
</string>
    <string name="vitaf">

       <b>ज़ूम: फ़ोन द्वारा मीटिंग में शामिल हों</b>\n\n
अपने फ़ोन का उपयोग करके ज़ूम पर मीटिंग में शामिल होना सीखें।\n\n

टेलीकांफ्रेंसिंग मामलों का उपयोग करते हैं\n\n
आप एक पारंपरिक टेलीफोन का उपयोग करके टेलीकांफ्रेंसिंग / ऑडियो कॉन्फ्रेंसिंग के माध्यम से जूम मीटिंग में शामिल हो सकते हैं। यह उन अवसरों में उपयोगी है जहाँ:\n\n

आपके कंप्यूटर पर माइक्रोफोन या स्पीकर नहीं है,\n\n
सड़क पर रहते हुए आपके पास स्मार्टफोन (iOS या Android) नहीं है, या\n\n
आप वीडियो और वीओआईपी / कंप्यूटर ऑडियो के लिए एक नेटवर्क से कनेक्ट नहीं कर सके।\n\n
टेलीकांफ्रेंसिंग द्वारा ज़ूम मीटिंग में शामिल होने के लिए आपके पास दो विकल्प हैं:\n\n

कंप्यूटर (वीडियो के लिए) और टेलीफोन (ऑडियो के लिए) से जुड़ें\n\n
टेलीफोन से ही जुड़ें\n\n
    </string>
    <string name="vitak">

<b>ज़ूम मीटिंग के होस्ट कंट्रोल का दावा करना</b>\n\n

छह अंकों की होस्ट कुंजी के बारे में जानें और यह कैसे होस्ट नियंत्रण का दावा करने और ज़ूम मीटिंग का प्रबंधन करने में आपकी सहायता करती है।\n\n

अवलोकन\n\n
होस्ट कुंजी एक 6-अंकीय पिन है जिसका उपयोग होस्ट मीटिंग को नियंत्रित करने के लिए किया जाता है। आप अपनी प्रोफ़ाइल में अपनी होस्ट कुंजी को संपादित या देख सकते हैं। यह होस्ट कुंजी आपके द्वारा शेड्यूल की गई मीटिंग्स पर लागू होती है।
\n\n
इन परिदृश्यों में होस्ट का दावा करने के लिए आपको होस्ट कुंजी का उपयोग करने की आवश्यकता है:\n\n

PSTN- केवल व्यक्तिगत ऑडियो कॉन्फ्रेंस (PAC) मीटिंग शुरू करने के बाद।\n\n
फोन या H.323 डिवाइस द्वारा एक बैठक में शामिल होने के बाद।\n\n
ज़ूम क्लाइंट का उपयोग करके मीटिंग में शामिल होने के बाद और होस्ट के सक्षम होने से पहले इसमें शामिल हों।\n\n
जूम रूम में एक निर्धारित बैठक में शामिल होने के बाद। दूसरे शब्दों में, जूम रूम कंट्रोलर में मीटिंग आईडी या व्यक्तिगत मीटिंग लिंक दर्ज करके शामिल हो सकते हैं।\n\n
जूम रूम में मीटिंग सूची का उपयोग करके एक बैठक में शामिल होने के बाद। यदि एक से अधिक ज़ूम रूम मीटिंग में शामिल होते हैं, तो शामिल होने वाला पहला मीटिंग होस्ट बन जाता है। आप होस्ट कुंजी का उपयोग करके होस्ट का दावा कर सकते हैं।\n\n
नोट: यदि आप एक व्यवस्थापक हैं, तो आप उन्नत सुरक्षा सेटिंग्स बदल सकते हैं ताकि उपयोगकर्ता अपनी होस्ट कुंजी नहीं बदल सकें।\n\n

इस लेख में शामिल हैं:\n\n

अपनी होस्ट कुंजी का संपादन\n\n
डेस्कटॉप क्लाइंट का उपयोग करके होस्ट का दावा करना\n\n
H.323 / SIP डिवाइस का उपयोग करते समय होस्ट का दावा करना\n\n
व्यक्तिगत ऑडियो कॉन्फ्रेंस (PAC) का उपयोग करते समय होस्ट का दावा करना\n\n
क्लाउड रिकॉर्डिंग शुरू करते समय होस्ट का दावा करना\n\n
आवश्यक शर्तें\n\n
प्रो, व्यापार, उद्यम या शिक्षा खाता\n\n
अपनी होस्ट कुंजी को अनुकूलित करना\n\n
आप अपनी पसंदीदा 6 अंकों की होस्ट कुंजी को संपादित और दर्ज कर सकते हैं। यह होस्ट कुंजी आपके द्वारा शेड्यूल की गई मीटिंग्स पर लागू होती है।\n\n

ज़ूम वेब पोर्टल में साइन इन करें।\n\n
नेविगेशन पैनल में, प्रोफ़ाइल पर क्लिक करें।\n\n
होस्ट कुंजी अनुभाग पर स्क्रॉल करें।\n\n
अपनी वर्तमान 6-अंकीय पिन देखने के लिए अपनी होस्ट कुंजी के बगल में दिखाएँ का चयन करें।\n\n
संपादित करें का चयन करें।\n\n
इच्छित नई होस्ट कुंजी इनपुट करें और सहेजें पर क्लिक करें।\n\n
डेस्कटॉप क्लाइंट का उपयोग करके होस्ट का दावा करना\n\n
यदि आप किसी मीटिंग में शामिल होने और होस्ट के सक्षम होने से पहले शामिल होने के लिए होस्ट भूमिका का दावा करने की आवश्यकता है, तो इन चरणों का पालन करें।\n\n

बैठक में शामिल हों।\n\n
प्रतिभागियों पर क्लिक करें।\n\n
प्रतिभागियों की सूची में सबसे नीचे क्लेम होस्ट पर क्लिक करें।\n\n
अपनी होस्ट कुंजी दर्ज करें।\n\n
दावा होस्ट पर क्लिक करें।\n\n
एक बार होस्ट कुंजी सत्यापित हो जाने के बाद, आपके पास मीटिंग में होस्ट नियंत्रण होंगे।\n\n
H.323 / SIP डिवाइस का उपयोग करते समय होस्ट का दावा करना\n\n
आप अपने डायल स्ट्रिंग में होस्ट कुंजी जोड़कर होस्ट के रूप में H.323 या SIP डिवाइस के माध्यम से जुड़ सकते हैं।
\n\n
होस्ट के रूप में शामिल होने के लिए निम्नलिखित डायल स्ट्रिंग्स में से एक का उपयोग करें:
\n\n
एच .323\n\n
पासवर्ड के बिना बैठकें:\n\n

[आईपी पता] ## [मीटिंग आईडी] ### [होस्ट कुंजी]\n\n
उदाहरण: 192.168.1.25 ## 123456789 ### 123456\n\n
    </string>
    <string name="vitad">

       <b> ज़ूम: मीटिंग के दौरान सामग्री साझा करें</b>\n\n
ज़ूम क्लाइंट से, शेयर स्क्रीन चुनें।\n\n
निम्नलिखित में से कोई एक खुला आवेदन या एक साझा करने के लिए चुनें:\n\n
डेस्कटॉप स्क्रीन 1\n\n
डेस्कटॉप स्क्रीन 2 (यदि एक दूसरा मॉनिटर जुड़ा हुआ है)\n\n
व्हाइटबोर्ड\n\n
iPhone / iPad\n\n
अपने कंप्यूटर की ध्वनि को सक्षम या अक्षम करें।\n\n
पूर्ण स्क्रीन अनुकूलन सक्षम या अक्षम करें।\n\n
शेयर स्क्रीन चुनें।\n\n
    </string>
    <string name="vitap">
       <b>स्क्रीन शेयरिंग के दौरान कंप्यूटर ध्वनि साझा करना</b>\n\n
        अवलोकन\n\n

ज़ूम स्क्रीन साझाकरण आपको डेस्कटॉप, विंडो, एप्लिकेशन या ऑडियो / वीडियो साझा करने की अनुमति देता है। ज़ूम आपको वीडियो या ऑडियो क्लिप साझा करते समय कंप्यूटर ऑडियो को दूरस्थ सहभागियों को भी भेजने की अनुमति देता है।\n\n

आवश्यक शर्तें\n\n

मैक या विंडोज के लिए ज़ूम डेस्कटॉप क्लाइंट\n\n
नोट: कई स्क्रीन साझा किए जाने के दौरान कंप्यूटर ध्वनि साझा नहीं की जा सकती।\n\n

अनुदेश\n\n

स्क्रीन शेयरिंग के दौरान YouTube, पेंडोरा आदि जैसे कंप्यूटर ऑडियो साझा करने के लिए, शेयर कंप्यूटर ध्वनि पर क्लिक करें।\n\n

      

स्क्रीन को कंप्यूटर ध्वनि के साथ साझा करना जबकि फोन के माध्यम से ऑडियो से मिलना है\n\n

यह उन उपयोगकर्ताओं पर लागू होता है, जो फोन और कंप्यूटर दोनों के माध्यम से बैठक में शामिल होते हैं, कंप्यूटर के माध्यम से फोन और वीडियो / स्क्रीन साझा करने के माध्यम से ऑडियो प्राप्त करते हैं और उपकरणों को एक साथ बाँधने के लिए अपनी मीटिंग आईडी और प्रतिभागी आईडी दर्ज करते हैं।\n\n
यदि यह उपयोगकर्ता अपने कंप्यूटर पर शेयर कंप्यूटर साउंड की जाँच करता है, तो यह ऑडियो को उनके फोन डिवाइस और साथ ही उनके कंप्यूटर ऑडियो दोनों के माध्यम से चैनल में ट्रिगर करेगा।\n\n
ऑडियो भेजने से रोकने के लिए, अपनी मीटिंग स्क्रीन के शीर्ष पर स्थित स्टॉप शेयर पर क्लिक करें या अपने फ़ोन के स्पीकर या अपने पीसी के स्पीकर को म्यूट करें।\n\n
    </string>
    <string name="vitabc" >

       <b>ज़ूम: रिकॉर्ड और मीटिंग साझा करें</b> \n\n
        मीटिंग रिकॉर्ड करना और साझा करना सीखें।\n\n

स्थानीय रिकॉर्डिंग सभी खातों के लिए उपलब्ध है। डिफ़ॉल्ट रूप से, होस्ट एकमात्र ऐसे लोग हैं जो रिकॉर्ड कर सकते हैं। अन्य प्रतिभागियों को रिकॉर्ड करने की क्षमता दी जा सकती है।\n\n

एक बार आपकी बैठक शुरू हो जाने के बाद, रिकॉर्ड बटन दबाएं।\n\n
नोट: होस्ट की स्क्रीन पर जो दिखता है वह दर्ज किया जाएगा।\n\n
नोट: रिकॉर्डिंग को कई बार शुरू और बंद किया जा सकता है। हर बार जब उपयोगकर्ता स्टॉप पर क्लिक करता है, तो ज़ूम एक स्निपेट स्टोर करेगा।\n\n
अपनी बैठक समाप्त करें।\n\n
ज़ूम रिकॉर्डिंग को धर्मान्तरित करता है, सभी स्निपेट्स को जोड़ता है, और आपके कंप्यूटर पर प्लेबैक .3u नामक एक फ़ाइल संग्रहीत करता है।\n\n
ज़ूम इंटरफ़ेस से, होम स्क्रीन के नीचे से मीटिंग का चयन करें।\n\n
ज़ूम आपके स्थानीय हार्ड ड्राइव पर संग्रहीत रिकॉर्ड की गई बैठकों और उनके रास्तों की एक सूची प्रस्तुत करता है।\n\n
उस पथ पर नेविगेट करें जिसे आप साझा करना चाहते हैं।\n\n

        <b>ज़ूम: गोपनीयता विकल्प

</b>\n\n
        जानिए कैसे करें ज़ूम मीटिंग प्राइवेट\n\n

ज़ूम मीटिंग को निजी बनाने के लिए आपके पास दो महत्वपूर्ण विकल्प हैं:\n\n

मीटिंग पासवर्ड की आवश्यकता है - अपने मेहमानों के प्रवेश के लिए एक पासवर्ड सेट करें। सुरक्षा में अच्छी वृद्धि, लेकिन आपको पासवर्ड वितरित करने की आवश्यकता है।\n\n
प्रतीक्षा कक्ष का उपयोग करें - अपने मेहमानों को बैठक में भर्ती होने पर नियंत्रित करें। छोटी बैठकों के लिए सर्वश्रेष्ठ।\n\n
सभी को संकुचित करें\n\n

एक बैठक पासवर्ड की आवश्यकता है\n\n
अपनी मीटिंग की सुरक्षा बढ़ाने के लिए पासवर्ड की आवश्यकता एक सीधा तरीका है। आप अपने चुने हुए पासवर्ड को ईमेल या चैट के माध्यम से अपने उपस्थित लोगों को भेज सकते हैं। पासवर्ड साझा करने के लिए उपस्थित लोगों को याद दिलाना सुनिश्चित करें।\n\n

पासवर्ड की आवश्यकता कैसे होती है\n\n
अपना जूम एप्लिकेशन खोलें और जूम इन करें,\n\n
शेड्यूल आइकन पर क्लिक करें।\n\n
मीटिंग विकल्प सेट करें। जानकारी के लिए नीचे देखें।\n\n
गोपनीयता संबंधी चिंताओं के लिए, कुंजी विकल्प पासवर्ड का चयन करना है:\n\n
मीटिंग विकल्प के तहत, मीटिंग पासवर्ड की आवश्यकता की जाँच करें।\n\n
हम मानते हैं कि आप अधिकतम सुरक्षा के लिए एक जटिल पासवर्ड चुनते हैं। AD पासवर्ड के लिए दिशानिर्देशों का पालन करें।\n\n
शेड्यूल पर क्लिक करें।\n\n
नोट: सभी निर्धारित बैठकें मेजबान द्वारा किसी भी समय शुरू की जा सकती हैं, भले ही तारीख और समय की सेटिंग हो।\n\n

मीटिंग विकल्प शेड्यूल करें\n\n
विषय: अपनी बैठक के लिए विषय / नाम चुनें।\n\n
कब: एक तिथि और अपनी बैठक का समय चुनें।\n\n
समय क्षेत्र: समय क्षेत्र सेट करें। डिफ़ॉल्ट रूप से, ज़ूम आपके कंप्यूटर के समय क्षेत्र सेटिंग का उपयोग करेगा।\n\n
आवर्ती बैठक: चुनें कि क्या आप एक आवर्ती बैठक चाहते हैं (मीटिंग आईडी आवर्ती बैठकों के लिए लगातार रहेगी)।\n\n
वीडियो (मीटिंग में शामिल होने पर): होस्ट और / या प्रतिभागियों के लिए वीडियो डिफ़ॉल्ट पर सेट करें।\n\n
ऑडियो विकल्प: चुनें कि क्या उपयोगकर्ताओं को टेलीफोन, वीओआइपी या दोनों के माध्यम से कॉल करने की अनुमति दी जाए।\n\n
बैठक के विकल्प\n\n
पासवर्ड: अपना पासवर्ड चुनें और इनपुट करें। अपनी निर्धारित बैठक में शामिल होने से पहले प्रतिभागियों से इस पासवर्ड को जोड़ने की आवश्यकता होगी।\n\n
मेजबान से पहले शामिल होने में सक्षम करें: प्रतिभागियों को आपके सामने अपनी बैठक में शामिल होने की अनुमति दें। नोट: बेसिक / फ्री सब्सक्राइबर के लिए 40 मिनट के बाद मीटिंग समाप्त हो जाएगी।\n\n
कैलेंडर: चयनित कैलेंडर में जोड़ें और प्रतिभागियों को निमंत्रण भेजें।\n\n
प्रतीक्षालय का उपयोग करें\n\n
प्रतीक्षा कक्ष मेजबान को नियंत्रित करने की अनुमति देता है जब एक प्रतिभागी बैठक में शामिल होता है।\n\n

आवश्यकताएँ: पीसी या मैक संस्करण 4.0.x या उच्चतर\n\n

वेटिंग रूम का उपयोग कैसे करें\n\n
बैठक कक्ष सक्षम करें:\n\n
मेरी मीटिंग सेटिंग पर जाएं\n\n
वेटिंग रूम के बगल में स्थित बॉक्स को चेक करें\n\n
मेरी मीटिंग सेटिंग्स स्क्रीन शॉट\n\n
परिवर्तन सहेजें पर क्लिक करें।\n\n
मीटिंग में वेटिंग रूम का उपयोग करें:\n\n
प्रतिभागियों को प्रबंधित करें पर क्लिक करें\n\n
प्रतिभागियों की स्क्रीन शॉट प्रबंधित करें\n\n
और क्लिक करें, वेटिंग रूम में पुट अटेंडी को चुनें\n\n
वेटिंग रूम स्क्रीन शॉट में सहभागी को रखें\n\n
एक बार एक प्रतिभागी के शामिल होने के बाद, आपको उपयोगकर्ता को एडमिट करने या हटाने का विकल्प दिखाई देगा।\n\n
स्क्रीन शॉट इंतज़ार कर रहे एडमिट व्यक्ति\n\n
उन्हें बैठक में शामिल होने की अनुमति देने के लिए चयन करें।\n\n
नोट: जबकि एक प्रतिभागी बैठक में प्रवेश करने की प्रतीक्षा कर रहा है, वे संदेश देखेंगे: "कृपया प्रतीक्षा करें, मीटिंग होस्ट आपको जल्द ही आने देगा।"\n\n
    </string>
    <string name="vitac">
        <b>ज़ूम: उपस्थित लोगों को प्रबंधित करें
</b>\n\n
ज़ूम मीटिंग के दौरान उपस्थित लोगों को प्रबंधित करने का तरीका जानें\n\n


बैठक में शामिल होने का रिकॉर्ड बनाएं\n\n
ज़ूम वेब पोर्टल Zoom.us में साइन इन करें\n\n

निर्धारित बैठक के लिए:
\n\n
मीटिंग पर क्लिक करें। आपको अपनी बैठकों की एक सूची दिखाई देगी।\n\n
एक बैठक चुनें।\n\n
पृष्ठ के निचले भाग तक स्क्रॉल करें और इस मीटिंग को संपादित करें बटन चुनें।\n\n
पंजीकरण आवश्यक के लिए बॉक्स की जाँच करें।\n\n
नई बैठक के लिए:\n\n

एक नई मीटिंग शेड्यूल करें।\n\n
पंजीकरण आवश्यक के लिए बॉक्स की जाँच करें।\n\n
जूम वेबसाइट पर अधिक जानकारी प्राप्त करें\n\n
होस्ट फीचर से पहले Join को बंद करें\n\n
ज्वाइन बिफोर होस्ट फ़ीचर को चालू करने के कई तरीके हैं:\n\n

मीटिंग्स के लिए जूम क्लाइंट से अपने खाते के नाम के नीचे स्थित डाउन तीर का चयन करें, माई प्रोफाइल पर जाएं, मेरी मीटिंग सेटिंग्स चुनें और बटन से बाईं ओर स्लाइड करें इससे पहले कि होस्ट से जुड़ें बंद कर दें।\n\n
मीटिंग्स के लिए ज़ूम क्लाइंट से शेड्यूल टैब चुनें, मीटिंग विकल्प पर जाएं, उन्नत विकल्प चुनें, होस्ट से पहले अनचेक करें\n\n
मीटिंग के लिए ज़ूम क्लाइंट के निचले भाग पर मीटिंग्स का चयन करके, किसी भी शेड्यूल्ड मीटिंग के लिए होस्ट से पहले Join को बंद कर सकते हैं, मीटिंग पर होवर कर सकते हैं, एडिट का चयन कर सकते हैं, एडवांस्ड ऑप्शन्स का चयन कर सकते हैं, Host से पहले Join को अनचेक करें और Save पर क्लिक करें।\n\n
ज़ूम वेब पोर्टल से, साइन इन करें, मेरी मीटिंग सेटिंग्स का चयन करें और इसे बंद करने के लिए बाईं ओर होस्ट से पहले ज्वाइन करें बटन के आगे स्लाइड करें।\n\n
अपनी बैठकों से अवांछित उपस्थितियों को निकालें\n\n
होस्ट कंट्रोल बार पर प्रतिभागियों का चयन करें, सहभागी पर क्लिक करें या दाएं क्लिक करें, अधिक टैब का चयन करें, सहभागी को खारिज करने के लिए विकल्पों की सूची के नीचे निकालें को चुनें।
\n\n
अवांछित सहभागियों को कूदने से रोकने के लिए अपनी मीटिंग्स को प्रगति पर लॉक करें\n\n
सहभागी सूची के निचले भाग में, अधिक टैब और सूचीबद्ध विकल्पों में से लॉक विकल्प की जाँच करें।\n\n
    </string>
    <string name="vitab1">

        <b> ब्रेकआउट रूम का प्रबंधन करना </b>\n\n
अवलोकन\n\n
ब्रेकआउट कमरे आपको 50 से अधिक अलग-अलग सत्रों में अपनी ज़ूम मीटिंग को विभाजित करने की अनुमति देते हैं। मीटिंग होस्ट मीटिंग के प्रतिभागियों को इन अलग-अलग सत्रों में स्वचालित रूप से या मैन्युअल रूप से विभाजित करने के लिए चुन सकता है, और किसी भी समय सत्रों के बीच स्विच कर सकता है।\n\n

ध्यान दें:\n\n

इस लेख का पालन करने से पहले ब्रेकआउट रूम को सक्षम करना सुनिश्चित करें।\n\n
जब आप मीटिंग के दौरान उन्हें प्रबंधित करने के बजाय मीटिंग शेड्यूल करते हैं, तो आप प्रतिभागियों को ब्रेकआउट रूम के लिए प्री-असाइन कर सकते हैं।\n\n
ब्रेकआउट रूम प्रतिभागियों के पास पूर्ण ऑडियो, वीडियो और स्क्रीन शेयर क्षमताएं हैं।\n\n
ब्रेकआउट रूम की सीमाओं पर ध्यान दें।\n\n
आवश्यक शर्तें\n\n
ब्रेकआउट कमरे सक्षम\n\n
ज़ूम डेस्कटॉप क्लाइंट\n\n
विंडोज: 3.5.31087.1102 या उच्चतर\n\n
क्रोम: 2.4.943.510 या उच्चतर\n\n
सीमाएं\n\n
उपयोगकर्ता जूम मोबाइल ऐप से जूम मीटिंग में शामिल हुए या H.323 / SIP डिवाइस ब्रेकआउट रूम में भाग ले सकते हैं, लेकिन उन्हें प्रबंधित नहीं कर सकते। क्रोमबुक / क्रोम ओएस या जूम रूम का उपयोग करने वाले उपयोगकर्ता ब्रेकआउट कमरों में शामिल नहीं हो सकते हैं, लेकिन मुख्य कमरे का उपयोग इन उपयोगकर्ताओं के लिए वैकल्पिक सत्र के रूप में किया जा सकता है।\n\n

यदि मीटिंग को क्लाउड रिकॉर्ड किया जा रहा है, तो यह केवल मुख्य कमरे को रिकॉर्ड करेगा, भले ही मीटिंग होस्ट किस कमरे में हो। यदि स्थानीय रिकॉर्डिंग का उपयोग किया जा रहा है, तो यह उस कमरे को रिकॉर्ड करेगा जो रिकॉर्डिंग कर रहा है। एकाधिक प्रतिभागी रिकॉर्ड कर सकते हैं। स्थानीय स्तर पर।\n\n

आप 50 ब्रेकआउट रूम बना सकते हैं। एकल ब्रेकआउट रूम में प्रतिभागियों की अधिकतम संख्या बैठक की क्षमता, बनाए गए ब्रेकआउट कमरों की संख्या और यदि प्रतिभागियों को बैठक के दौरान या बैठक से पहले सौंपी जाती है, पर निर्भर करती है।\n\n

ये संख्या केवल एक बैठक के दौरान बनाए गए ब्रेकआउट कमरों पर लागू होती है। 200 प्रतिभागियों तक को ब्रेकआउट रूम के लिए प्री-असाइन किया जा सकता है।\n\n

ब्रेकआउट रूम बनाना\n\n
नोट: आप प्रतिभागियों को मीटिंग के दौरान उन्हें प्रबंधित करने के बजाय मीटिंग शेड्यूल करने के लिए ब्रेकआउट रूम में प्री-असाइन कर सकते हैं।\n\n

तत्काल या शेड्यूल मीटिंग प्रारंभ करें।\n\n
ब्रेकआउट कमरे पर क्लिक करें।
\n\n
उन कमरों की संख्या चुनें, जिन्हें आप बनाना चाहते हैं, और आप अपने प्रतिभागियों को उन कमरों में कैसे रखना चाहते हैं:\n\n
स्वचालित रूप से: ज़ूम करें अपने प्रतिभागियों को प्रत्येक कमरे में समान रूप से विभाजित करें।\n\n
मैन्युअल रूप से: चुनें कि आप प्रत्येक कमरे में कौन से प्रतिभागियों को पसंद करेंगे।\n\n
ब्रेकआउट कमरे बनाएँ पर क्लिक करें।\n\n

आपके कमरे बनाए जाएंगे, लेकिन स्वचालित रूप से शुरू नहीं होंगे। आप नीचे दिए गए निर्देशों का पालन करके उन्हें शुरू करने से पहले कमरों का प्रबंधन कर सकते हैं।\n\n
ब्रेकआउट कमरों के लिए विकल्प\n\n
ब्रेकआउट रूम बनाने के बाद, अतिरिक्त ब्रेकआउट रूम विकल्प देखने के लिए विकल्प पर क्लिक करें।\n\n

अपने ब्रेकआउट रूम के लिए उपयोग किए जाने वाले किसी भी विकल्प की जांच करें।\n\n
सभी प्रतिभागियों को ब्रेकआउट रूम में स्वचालित रूप से स्थानांतरित करें: इस विकल्प की जांच करने से सभी प्रतिभागी ब्रेकआउट रूम में स्वचालित रूप से आ जाएंगे। यदि यह विकल्प अनियंत्रित है, तो प्रतिभागियों को ब्रेकआउट रूम में शामिल होने के लिए Join पर क्लिक करना होगा।\n\n
प्रतिभागियों को किसी भी समय मुख्य सत्र में लौटने की अनुमति दें: यदि इस विकल्प की जाँच की जाती है, तो प्रतिभागी अपने मीटिंग नियंत्रण से मुख्य सत्र में वापस आ सकते हैं। यदि यह अक्षम है, तो उन्हें ब्रेकआउट रूम को समाप्त करने के लिए मेजबान की प्रतीक्षा करने की आवश्यकता है।\n\n
ब्रेकआउट रूम स्वचालित रूप से एक्स मिनट के बाद बंद हो जाते हैं: यदि इस विकल्प की जांच की जाती है, तो ब्रेकआउट रूम कॉन्फ़िगर समय के बाद स्वचालित रूप से समाप्त हो जाएगा।\n\n
समय पूरा होने पर मुझे सूचित करें: यदि इस विकल्प की जाँच की जाती है, तो ब्रेकआउट रूम का समय समाप्त होने पर मेजबान को सूचित किया जाएगा।\n\n
ब्रेकआउट रूम बंद करने के बाद उलटी गिनती: यदि इस विकल्प की जाँच की जाती है, तो प्रतिभागियों को मुख्य कमरे में वापस आने से पहले कितना समय बचा है, इसकी उलटी गिनती दी जाएगी।\n\n
प्रतिभागियों को कमरों में असाइन करने के लिए नीचे दिए गए चरणों का पालन करें या ब्रेकआउट कमरे शुरू करने के लिए सभी कमरों को खोलें।\n\n
प्रतिभागियों को कमरों में सौंपना\n\n
अपने कमरे में प्रतिभागियों को असाइन करने के लिए, उस कमरे के बगल में असाइन करें, जिसमें आप प्रतिभागियों को असाइन करना चाहते हैं और उन प्रतिभागियों का चयन करें जिन्हें आप उस कमरे में असाइन करना चाहते हैं। प्रत्येक कमरे के लिए इसे दोहराएं।\n\n



एक बार एक भागीदार को (मैन्युअल या स्वचालित रूप से) असाइन किया गया है, प्रतिभागियों की संख्या असाइन बटन के स्थान पर दिखाई देगी।\n\n



ब्रेकआउट रूम तैयार करना\n\n
प्रतिभागियों को कमरों में मैन्युअल रूप से या स्वचालित रूप से असाइन करने के बाद, आप प्रतिभागियों को पुनर्व्यवस्थित कर सकते हैं। जिन प्रतिभागियों को ब्रेकआउट सत्र नहीं सौंपा गया है, वे कमरे के शुरू होने पर मुख्य बैठक में रहेंगे।\n\n
\n\n
(प्रतिभागी) पर जाएं: प्रतिभागी को स्थानांतरित करने के लिए एक कमरे का चयन करें।
\n\n
एक्सचेंज (प्रतिभागी): चयनित प्रतिभागी को स्वैप करने के लिए दूसरे कमरे में एक प्रतिभागी का चयन करें।
\n\n
डिलीट रूम: चयनित कमरे को हटा दें।\n\n
विश्राम: मौजूदा ब्रेकआउट कमरे हटाता है और नए बनाता है।\n\n
एक कक्ष जोड़ें: एक और ब्रेकआउट कक्ष जोड़ें।\n\n
सभी कमरे खोलें: कमरे शुरू करें। ब्रेकआउट रूम में शामिल होने के संकेत की पुष्टि के बाद सभी प्रतिभागियों को उनके संबंधित कमरे में ले जाया जाएगा। होस्ट को मुख्य बैठक में तब तक छोड़ दिया जाएगा जब तक कि किसी एक कमरे को मैन्युअल रूप से शामिल न किया जाए। प्रतिभागियों (और होस्ट जब मैन्युअल रूप से एक कमरे में शामिल होते हैं) को ब्रेकआउट रूम में शामिल होने पर निम्न संदेश दिखाई देगा।\n\n
    </string>
    <string name="vitab2">
       <b>Virtual Backgrounds
</b>\n\n
अपने ज़ूम वर्चुअल बैकग्राउंड के विकल्प खोजें।\n\n

वर्चुअल बैकग्राउंड फीचर आपको ज़ूम मीटिंग के दौरान अपनी पृष्ठभूमि के रूप में एक छवि या वीडियो प्रदर्शित करने की अनुमति देता है। यह सुविधा हरे रंग की स्क्रीन और समान प्रकाश व्यवस्था के साथ सबसे अच्छा काम करती है, ज़ूम को आपके और आपकी पृष्ठभूमि के बीच के अंतर का पता लगाने की अनुमति देती है।
\n\n

चरण-दर-चरण निर्देश पढ़ें कि अपनी वर्चुअल पृष्ठभूमि कैसे सेट करें:\n\n

पृष्ठभूमि विकल्प\n\n
1920 x 1080 पिक्सल के साथ एक छवि को खोलने के लिए छवि पर क्लिक करें, फिर ज़ूम पृष्ठभूमि के रूप में उपयोग के लिए अपने कंप्यूटर पर सहेजें।\n\n
    </string>

</resources>
